//Pitanja
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "U kojoj se državi nalazi Angkor Wat, najveći hramski / religijski kompleks na svetu?",
    answer: "Kambodža",
    options: [
      "Vijetnam",
      "Peru",
      "Kambodža",
      "Tajland"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Koji je film iz 1991. godine osvojio Oskara za najbolji scenario, najbolji film, najboljeg glumca, glumicu i reditelja?",
    answer: "Kad jaganjci utihnu (eng. The Silence of the Lambs)",
    options: [
      "Robin Hood: Princ lopova (eng. Robin Hood: Prince of Thieves)",
      "Terminator 2: Sudnji dan (eng. Terminator 2: Judgment Day)",
      "Porodica Adams (eng. The Addams Family)",
      "Kad jaganjci utihnu (eng. The Silence of the Lambs)"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Koja je reprezentacija pobedila na Svetskom prvenstvu u fudbalu 2010. godine?",
    answer: "Španija",
    options: [
      "Engleska",
      "Španija",
      "Portugal",
      "Italija"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Gde su prvo počele da se koriste papirne novčanice?",
    answer: "Kina",
    options: [
      "Kina",
      "Indija",
      "Egipat",
      "Portugal"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Kako se zvao prvi Zemljin veštački satelit koji je bio lansiran iz SSSRa 1957. godine?",
    answer: "Sputnjik I",
    options: [
      "Vostok",
      "Lajka",
      "Apolo 11",
      "Sputnjik I"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Drugi svetski rat je završen:",
    answer: "2. septembra 1945. godine",
    options: [
      "25. maja 1945. godine",
      "2. septembra 1945. godine",
      "5. novembra 1945. godine",
      "7. oktobra 1945. godine"
    ]
  },
    {
    numb: 7,
    question: "Najveća piramida u Egiptu je:",
    answer: "Keopsova piramida",
    options: [
      "Sneferuova piramida",
      "Kefrenova piramida",
      "Menkorova piramida",
      "Keopsova piramida"
    ]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "Epski roman “Rat i mir” napisao je:",
    answer: "Lav Nikolajevič Tolstoj",
    options: [
      "Fjodor Mihajlovič Dostojevski",
      "Johann Wolfgang von Goethe",
      "Lav Nikolajevič Tolstoj",
      "Sergej Aleksandrovič Jesenjin"
    ]
  },
    {
    numb: 9,
    question: "Marie Antoinette (Marija Antoaneta) je bila:",
    answer: "Francuska kraljica",
    options: [
      "Engleska kraljica",
      "Francuska kraljica",
      "Operska pevačica",
      "Glumica"
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "Ako želite da posetite Baziliku sv. Marka, morate otputovati u:",
    answer: "Veneciju",
    options: [
      "Veneciju",
      "Madrid",
      "Barselonu",
      "Rim"
    ]
  },
];
